遊行上訴無效 5.1改擺街站 職工盟轟警限聚令當「萬能key」

遊行上訴無效 5.1改擺街站
職工盟轟警限聚令當「萬能key」

職工盟主席吳敏兒（中）批評警方全面打壓市民集會及遊行的權利。

【肺炎大爆發】

【本報訊】限聚令淪警方打壓遊行集會工具，公眾集會及遊行上訴委員會昨否決職工盟就五一遊行的上訴，指遊行對公眾人士安全構成嚴重威脅。職工盟主席吳敏兒批評警方藉限聚令為「萬能Key」，打壓市民集會及遊行權利，計劃明日5.1下午3時至6時在各區設逾50街站，呼籲加入工會，並在下午5時01分同呼「五大訴求 缺一不可」口號，對抗不義。大律師何旳匡認為限聚令與公安條例無關，有關的決定存在司法覆核風險。

記者︰廖承志 曾偉龍

職工盟早前提出仿效以色列特拉維夫集會，四人一組、每組維持不少於1.5米距離的方式，舉辦五一勞動節遊行，以滿足防疫要求，但警方仍以限聚令生效為由，向遊行發出反對通知書。職工盟就此提出上訴，公眾集會及遊行上訴委員會昨聆訊後一致裁定駁回職工盟上訴，認為五一遊行將對公眾人士安全構成嚴重威脅，尤其對他人之權利和自由造成影響。

相關新聞：1,700良心店推黃金周優惠

以往五一勞動節，職工盟都會舉辦遊行為打工仔發聲；圖為去年五一遊行。

吳敏兒：各種遊行亦會被打壓

職工盟主席吳敏兒對上訴委員會的裁決表示遺憾及憤怒，批評警方借限聚令為「萬能Key」，達到其政治目的，全面打壓市民集會及遊行的權利，並相信警方日後會繼續打壓其他遊行和集會的申請，「五一勞動節遊行你都要打壓，我哋更加相信跟住落嚟各種類型遊行集會，都會繼續被打壓」。她又不排除司法覆核有關決定，並會諮詢法律意見。

吳批評第二輪抗疫基金未有保障打工仔，「你（政府）一路冇解決呢啲問題，只係解決提出呢啲問題嘅人」。她隨即宣佈，將聯同工會組織及區議員明日5月1日下午3時至6時，「遍地開花」式於全港各區擺放超過50個街站，屆時會派發防疫資訊，要求港府為第二輪抗疫基金未受惠的打工仔「補漏拾遺」，並在下午5時01分，全港所有街站人員高呼「五大訴求 缺一不可」口號。對於街站參與者會否有違限聚令，吳敏兒稱會提醒工會保持參與人士四人一組，並相信香港人充滿智慧。

大律師稱限聚令非反對理由

港島總區行動部警司張志偉表示，公眾若參加被禁止的遊行，或會觸犯參與未經批准的集結，而四人以上群組在有相同目的下聚集，無論是否相距1.5米，均違反限聚令。

法政匯思成員、大律師何旳匡表示，公安條例下容許警方規管有效的遊行集會，維持公共秩序，公共衞生因素表面上不是公安條例規管的理由，故警方因應衞生安全原因以公安條例反對遊行，具有司法覆核的基礎。

何旳匡續指，限聚令不應該是按公安條例考慮批准或反對遊行的理由，「係另一回事，唔係公安條例」，按照限聚令，警方可以驅散四人以上的聚集，但這不是反對遊行的條件，「聚集唔係絕對禁止，要視乎比例，如果我距離10米、30米，點解要禁止呢？」他指超過四人的街站有違反限聚令風險，提醒市民留意。

叫班肺炎撚出黎面對

唔係當 , 而事實上係 萬能 KEY

搞流動街站囉 開幾十個街站